在這段時間裡，正常的活動被打亂，所以一個人的思想變得更接近玄學。 禁食可能已經成為一種健康時尚，但宗教社區已經這樣做了千年| lgbtq編輯 
 兩者在形而上學上有深刻的區別。 想要一件看都不看的藝術品? 這5種視覺錯覺將進入你的腦海。Corinne Iozzio 
 此外，很可能沒有獨立的“形而上的”實體構成我們的現實，在這個網絡之下。 現實是量子鏡的遊戲嗎? 一個新的理論表明它可能是|Peter Evans | 2021年6月30日|奇點樞紐 
 斯普林斯汀以一首來自《給你的信》的新歌《我將在夢中見到你》(I 'll See You in My Dreams)結束了這場演出，這是一首形而上學的邀請，取代了之前的閉幕曲《為奔跑而生》(Born to Run)。 斯普林斯汀在百老匯的重新開放讓百老匯走出冬眠——一個擁擠的劇院走向更光明的未來 
 貝克德爾在她的書中引用了這些形而上的時刻，或稱“有氧醉酒”。 回憶錄作家Alison Bechdel不再試圖逃避死亡|Eliana Dockterman | 2021年5月3日|時間 
 他離開了美國，為他在其他地方的工作尋找精神和形而上學的聯繫。 一個美國同性戀藝術家在凱撒的柏林|莎拉貝威廉姆斯| 2014年8月10日|每日野獸 
 我不是說創造…宇宙的任何前世都具有形而上的特徵。 福音派仍然不知道如何處理大爆炸|卡爾·w·吉布森| 2014年3月23日|每日野獸 
 在自《絕命毒師》(Breaking Bad)以來最高超的一小時電視節目中，事情變得形而上。 《真探》第五集評論:“所有生命的秘密命運”是迄今為止最好的一集|Andrew Romano | 2014年2月17日|DAILY BEAST 
 所以在第五集——為了不劇透，科爾做了一次形而上學的演講。 《真探》尼克·皮佐拉託的偏執和奇怪的思想|安德魯·羅馬諾| 2014年2月4日|每日野獸 
 凱萊布明確表示，那些折磨他的人是真正的形而上的存在，而不是創傷性的虛構。 患有創傷後應激障礙的老兵，用驅魔驅除他的惡魔|Brian Van Reet | 2014年2月2日|每日野獸 
 形而上學的術語，按照其適當的意義來理解，有時可以決定二十個國家的意見。 《哲學詞典》第一卷(10卷)|弗朗索瓦-瑪麗·阿魯埃(伏爾泰) 
 在他的形而上學的談話中，波德萊爾多談他的思想，少談他的感情，從來不談他的行動。 查爾斯·波德萊爾《他的一生 
 在追求一個不切實際的理論時，只有形而上學的微妙才能設計出一個旨在摧毀它的理論。 美國自由的要點|多種多樣 
 Whewell博士同樣誤解了孔德先生關於第二階段，或者說玄學階段的學說。 邏輯系統:推理與歸納|約翰·斯圖亞特·密爾 
 一個形而上學的解釋只有在有一種生命的教義的時候才會有用。 我的宗教信仰是托爾斯泰